Router路由器 集中討論區(26)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

方形屋：
單Router用家
$600-$1000: AC66U B1 / AC58U / AC68U / R7000 / EA6350v3 / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300 / AX56U / RAX20
$1500+: EA9300 / RT2600ac / ASUS AX58U (AX3000) / RAX40 (不建議入手 後果自負)
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350 / MX5300
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50 / MX5300

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Lm

請問600樓下係咪是但買asus 或者netgear 就可以
有無model 介紹
利申窮撚

建議儲下錢
平嘅得D link 好dd

其實一般家用Router一條band可以頂到幾多個client

lm

Ac86u 定ax3000好

ac68u 2.4g隔左半米有時會變2格, 隔3米+牆變長期2格
5g直頭要1米內先收爆,係咪唔正常?

請問 以家用緊ROG GT5300換MX5300 分別大唔大 上網睇MX5300 好吸引 好似信號又好D 速度又快D? 求教

屌 其實香港啲發展商起樓個時應該整埋弱電箱掉曬啲switch, modem, etc 落去。
見以前係外國住啲鬼佬都有整 翻上強國有啲發展商都有

我想問iphone係咪收wifi特別差？
同一個位macbook air正常 但係iphone就好差
幾年前嘅android都收得好過佢
想問下係setting 問題定iphone通病嚟？

利申：用緊netgear r7000

你有ax裝置速度mx5300

接收基本上差唔多

因為iphone係用緊煙條modem

LM
咁快又爆

我部Xr都行得比imac差

如果今年12真係換咗高通modem，好快啲換過部新12 iPhone

想請問一下600呎 3房 4-5部device洗唔洗用到mesh?
大約router lan線直插電腦 mesh 再放wifi比ps4用

記唔記得xr係咪intel modem

放位靚其實都唔需要
Ps4用wifi打機好廢啵

XR係，呢兩代都改用咗intel。

唔怪得收得好怪
簡唔中load空氣 / 無連接on99
部imac都無事
搞到要restart router就部xr

呢方面intel比高通modem弱。

但個位比較麻煩 寬頻線係廳 電腦要放最入既房 可以點搞

唔好意思 唔係好get ching可唔可以講多啲

問：我想問iphone係咪收wifi特別差？

我的答案：因為iPhone用緊煙條modem所以係別差

頂明了 thx巴打

想請教各位，我屋企4xx幾尺，剛剛轉左網上行1000mb，router用緊Linksys EA9350，條lan線好短係cat5e一米都冇。我頭先用Samsung S10+去試，發覺速度係3xx-4xxmb，我想問係咪唔正常？係咪要去買條cat6？

利申：我已經跟足第一頁咁去set 2.4GHz同5Gahz既channel同Mhz

揀server

揀server既意思係個router setting既server定測速個server

測試既server

岩岩揀呢個server 個result算最好

利: EA9350+PCCW 1000M光纖
用s10+ 做測試

thx bro

最近屋企wifi壞左
想換個wifi 6 router
其實400尺應該無需要用mesh wifi (e.g. google wifi)?
各位手足有無推介?
當係$1000樓下
睇緊NETGEAR Nighthawk RAX20唔sure好唔好

短距離既話cat5e同6係冇分別

過來人話比你知唔好要netgearAsus是最好的

有咩不愉快經歷呀

之前買過RAX40 粒u廢到呀媽都唔認得

買左隻 asus ax56u 但整極都連唔到出街。。
同 PCCW 俾左隻伏王HQ8045q 有無關係

如果用netgear nighthawk mesh extender 加自己本身部普通router 會唔會差過轉曬做成個netgear orbi mesh system ??
因為會平好多下

有啲野想請教，我用緊有線共享200m，連屋企兩部電腦，speedtest最盡都係得80幾mbps係咪正常？
同埋用緊個router寫最高係有300mbps

WiFi ? LAN線直插?

我印象中果隻mesh ext.好似唔係真mesh似repeater

試吓轉DNS 1.1.1.1

Set 左2G, 5G fix Hz 立刻stable 左
ASUS 68U+ AX3000 不過屋企冇乜wifi6 未試到有幾勁

ASUS RT-AC68U
想問下巴打，我用緊香寬1000，電話測速下載得兩百七，上載得百幾算唔算正常？

一樣

接近router，得一個設備用緊，有400M左右就可接受

就咁睇你個rounter應該係行N制式，無ac
N制式實測最快都係得100，同埋好易比藍牙影響到

琴日見orbi rbk20特價就買咗對,希望可以改善到PS4上網慢個問題

順帶一問有冇啲體積細既ac制式router？

Velop ac1300

講漏左，要2個lan位

香寬比果個有三百幾，華碩三百都掂唔到

HGC 1000m+AC68u
wifi掂到500m，平均400m
插線900m

咁大鑊，咁香寬咪仆哂街，我仲簽多兩年

你插線有幾多？用咩手機test?

冇插線，得router放Wi-Fi 用ofca

用咩手機test?

iPhone xs

少少題外話，我最近試過DNS改1.1.1.1，我去開某個台灣論壇綅站就上唔到，反而自動DNS又入到去

其實有lan backhaul 係咪雙頻mesh 就夠

有冇人用緊D-Link DIR-868L？
bt打機穩唔穩定？

AX58U 有無伏?

Asus ac66ub1

其實如果 想用netgear mesh 但我屋企有兩部座枱電腦要駁lan
但netgear 好多有lan port嘅都好貴 平嗰啲又冇lan port
有冇計

佢要雙lan in基本無可能

佢地出隻orbi都有4lan out既

用咗幾年但最近陣亡咗
冇打機，但睇4K片好穩定

想問下咁多位巴打
你地夜晚會唔會熄咗個router
夜晚冇人用想熄咁佢，但咁樣會唔會好易壞

我用R7000，24＊7長開

做乜熄機? 唔係夜晚先BT AV咩?

屌 以後都唔會買netgear router
一年壞一部R7800
上到去保養又諸多藉口唔維修

部NETGEAR r7000一download野就斷線

天氣一熱就咁。可以點解決？以前都冇咁多斷線

一年壞一部

ASUS AX56U 同 AX58U
差$500
應該點比較？
而家用緊1000mbps plan, 其實已經覺得快
懷疑將來係咪真係會有需要用到58u嘅2400mbps

有嘢想請教下
用緊I cable 1000mb
而家經Router接電腦先得300幾Mb
直駁Modem又有950Mb
明明之前set好晒個router試都有900幾Mb
之後都冇郁過setting
Router係AC86U

間屋HKBN 1000Mbps
4xx呎長方形
啲房同廳隔咗主力牆
依家ac68u放喺廳
電話喺房2米距離左右
都差唔多收唔到
想問RBK20定Velop AC4400好啲

再来说说Wi-Fi7。目前，最有可能成为Wi-Fi7的，是正在开发中的IEEE 802.11be标准。相较于Wi-Fi6（802.11ax），Wi-Fi7预计将会有以下的改进点：
首先，Wi-Fi7支持更多的数据流，引入了CMU-MIMO。Wi-Fi6最多支持8条数据流，而引入MU-MIMO是其一大升级之处，让多个设备可以同时使用多条数据流与接入点进行通信。Wi-Fi7会将这个数字扩大一倍，设备可以支持16条数据流，支持更多的数据流也将带来更强大的特性CMU-MIMO。其中，C代表Coordinated（协同），意为16条数据流可以不由一个接入点提供，而是由多个接入点同时提供。
CMU-MIMO是迎合目前无线网络多接入点发展方向的新特性。近几年，为了扩大Wi-Fi网络的覆盖范围而常采用Mesh组网方式，这其实就是增加了接入点数量；而CMU-MIMO可以让用户充分利用多出来的接入点，将16条数据流分流到不同的接入点中，同时进行工作。
其次，Wi-Fi7还引入了新的6GHz频段，三频段同时工作。众所周知，Wi-Fi6可同时使用2.4GHz和5GHz两个频段，而它的另一个升级版本，即Wi-Fi 6E则引入了新的6GHz频段。Wi-Fi7将会继续使用这个新频段，并努力达成同时使用三个频段进行通信的目标，从而获得更大的通信带宽来增加自己的速率，并且还将扩大单信道的宽度，从Wi-Fi6的160MHz倍增至320MHz。

而家家用寬頻....

但呢5舊係你個選擇入面既價格相差左3分一成本
我都有你個諗法 所以買左ax56u

尋日試過禁完reset ，iPhone xs測速可以上到5百幾，但係過一陣又跌番落200-300，上網睇都冇設定

新屋500尺 兩房 上網plan係500mb
咩Router 又好用又抵屌
唔該曬

ax58u好似都係2X2天線...?

有無詳細D?

正解

早幾日無啦啦突然wifi死左, 整左陣都用唔到
然後重開, lan都死埋
打左電話N日都無人聽直接踩上去, 然後係度搵藉口唔保果D唔講啦 都係果D

56u 5ghz 1200m 58u 2402m
2.4大家都574m

邊度買usb風扇擺係個router底呀？

而家轉左用上面部ASUS ax56u 暫時無乜問題
本身係唔鍾意asus interface(而家都唔係好鍾意)同埋佢成日好熱先轉會netgear 點知轉左三年 年年都同我燒一部R7800 屌
睇下呢部捱到幾耐

利申係間唔中BT
同24/7開電腦
但好少真係chur network到好恆
平時有mon住traffic果D 7成時間都<100kbps

是但買把巴蕉扇吹算啦

睇完post頭個堆推介同網上D review
好似都無咩人提orbi 隻AX4200
有無巴打試過或者聽過呢隻點?
見佢價錢平orbi AX6000成半好吸引咁
想要隻穩定既
有無巴打俾下意見

Ax4200香港出左未？

黃金買個專放notebook嗰啲咪得

有無LOAD空氣問題?
(R7800現任苦主)

呢樣我唔清楚
因為我係美國見bestbuy 有得買先問下

好旺角有冇邊度有？

好似未好耐無去腦場

咁我試完再放番個賽後報告上黎啦
我見個價錢又唔會貴過其他好多
又有1GBram同tri band
係個cpu比AX6000差少少
自問要求唔高
希望可以穩定D唔斷就滿意

巴打係美國定香港

用HKBN 1000mb

黎緊搬屋..4XX尺左右..L形,應如果Asus 有無介紹？
舊屋用緊AC68U...定可以照用住先？

呢部野接收係有D麻麻, 隔住一bon牆
會得返一格 / < -75dbm 果陣就會啦

但如果收得好好又唔會發生

試好多次睇完一條YT片(10分鐘內既)
下一秒就上唔到網

呢個只係其中一個情況
打打下PS4斷左.......多謝R7800 多謝NETGEAR

美國

小心啲巴打 外國樓牆身好簿，穿透應該易過石屎樓

間屋得個4百幾尺
router為左就電腦同光纖位要放係廳角落

2間房都一時收到一時收唔到wifi
依加房角落放左部新電視
直頭連都連唔到

到底係隻router舊左signal變弱
（用左10年8年）
定係d牆厚頂住買新都冇用？

買新router定mesh定homeplug好
Mesh要成千尺先需要？

點解要小心隻router有咩問題
我睇過間屋既圖則
主要係我間房前面有個主力牆擋左個5g
其實依家都唔算好大問題
係間唔中斷線
我上網睇左幾條片
我估係我間屋入面同時開太多野
個router唔夠ram去處理掛
所以今次買都揀左呢個cpu同ram都唔差既睇下解唔解決到問題

RBK 20 vs MK 62,點睇而家得一部用到wifi 6

我指你係美國要小心啲

Rbk20
雙頻mesh = 垃圾

AC68u 夠曬啦

Netgear 官網有預溝 價錢未知 5月底出

thx Rbk 20 已訂

channel干擾雷達

巴打你 AX56U 有冇 load 空氣?
同埋 wifi 試過有幾快? (sor 之前睇過有人講但唔記得左)

Load過幾次空氣 但係只有我部xr會咁 共他device無事
有可能係xr入面既intel modem作怪

想問下大家係邊度買ROUTER多?
諗好左買隻ASUS ac68u. 去HKTVMALL買穩陣 定 出去黃金買會安全D.
我唔識驗貨

買左個usb風扇擺左係router底

終於冇係咁reboot.

但係又驚個usb風扇長開會唔會爆架

RBK20同RBK40
穿牆能力方面有冇分別

想買WiFi extender
Tp link / asus邊隻牌子好啲

今日買左個Asus RT-AC1500UHP 挽call of duty果陣係咁packet loss 有冇巴打知咩事 係個router/寛頻問題定隻Game問題 求救

有冇人有用Netgear armor?

支那link不在討論範圍內

想問下RT-AX3000 外接 USB問題
插左WD My Passport 入去但出
USB 3.0
未掛載
google左好耐都搞唔掂
有無人知點解

記得係向外抽氣
唔好直吹router好快舖塵

無野了，應該係格式問題

即係點我買左個usb風扇。自製幾粒膠腳整高個風扇

吹緊個底。部router未試過咁涼。平時慶到

出去格價實會平啲 貪方便就上網買

以為你用緊直企式果啲router

想請教下近排轉左HKBN 1000mb 但電話一定要跟佢個vtech Router 先用到，我可以點樣駁返去自己個Router
聽聞佢果個好廢

仆街呢隻唔掂，好唔穩定，電腦打機啲ping跳到仆街，係咪內置天線都接收得差啲？

依家係咪重係勿揀160Mhz

自動避開會跳另一個頻率

因為接收既device大部分都唔支援160mhz
咁不如disable

當然唔關事
Mx5300內置都好強

你開美國地區呢....

順便問下
宜家裝修緊
有無人知icable出光纖果個位係咪同netvigator出光纖果個位一樣?

得部pc support
咁我熄左佢再試下先

上個月將隻 R7800 flash 左openwrt, 熄Q 哂wifi, 剩係做gateway.
wifi 就用 Orbi.
暫時都冇再死機

openwrt

想問下呢隻台灣牌子lan線有冇伏？
定係amp好啲
正常圓線係咪穩定過偏線？

lan out去你個router 咪得

距離短圓/扁冇分別
事實上有唔少router 跟機都係扁線

呢隻電競router幾型，大家點睇

switch?

oh柒咗

巴打 有冇邊間網上店介紹

ASUS 轉會 Netgear Orbi，老美 mesh 技術真係高幾班

真
前aimesh苦主

可唔可以講吓有幾苦？

同一個位慢一半

問多個白癡問題，ln線應該插落底版定插wifi card ？

wifi card有lan位既咩

用左orbi大半年，個人開朗左、笑多左，同老公關係都好左。

諗真：24hr長開，冇斷過、速度穩定、coverage大、方便(唔洗拉線入房，房嘅pc&ps4插satellite就得)，幾滿意。

以為冇諗過要用千幾銀買router，五六百都覺得貴，用完覺得值

btw ，個人對orbi無怨言，但貪新鮮都想試下velop

Velop好正

我都係

會bt係咪用mesh無咁好?

當我冇講過

用過隻二手EX7000

性能好變態，唔係cheap cheap 直插落牆既 extender 嗰回事

我調轉，用 orbi 又收少一半 or 三份二
又有時斷線 restart 開番 orbi boot 機又慢
用 aimesh 兩隻 AC86u行有番幾百 mb 可以 J 下
又唔斷線 boot 機又快....
不過剛又屎忽痕買左隻 MX5300 又係好正
只可講與 orbi 無緣

咁誇張

用netgear r7000你地係平放定直放？
打直放慳位啲但係會見到lan線頭
Lan線有冇L頭？

Welcome

其實我都係你咁諗，心思思想試velop mx5300

利申：orbi打手

我梗係覺得可能係隻野qc麻麻，之前有巴打好似換完之後無事

試完無後悔

等咗2日終於送到，希望可以改善到ps4上網慢同唔穩定嘅問題

試完報告下

2.2應該係AC2200?
係咪866+866+400個隻
幾錢邊到買

買係自己房用 wifi質素唔重要
最主要用途係插電腦同ps4
而家房條lan直接插電腦220mb左右
窮J想揀既平既router 500蚊樓下有冇選擇??

係ac2200，1600蚊有找，再送100蚊惠康q旁

有無改善

未返屋企，但應該點都好過個垃圾tp link homeplug

我tplink 轉 orbi rbk20 都係駁ps4

求款

駁電腦LAN線入ROUTE 好慢 但電腦直插LAN好順, 電話連WIFI都冇事好順 有冇CHING知咩事 FIRMWARE已UPDATE QoS已set 優先

TP Link homeplug

成日收唔到

諗極唔明 呢隻tplink生存到咁耐 靠價錢去害人落搭

用緊ac58u用flash firmware
係咪得openwrt可以flash？我見佢要拆開個router嚟搞好大陣仗

*想flash firmware

我都用緊依隻 cat 6 + HKBN 1000m
Wifi 手機查成日都唔夠100mb
係咪要換左佢🙈

Ps: macbook無加轉插用唔到Lan試唔到

唔係掛
我依家用緊100M仲諗住遲啲轉1000M

router擺屋企門口 同間房最多隔6，7米 但有度房門 用homeplug唔知係咪部野就壞 慢撚到仆街
依家大勢係咪都係用mesh wifi
同埋雙頻同三頻差幾遠

同埋好似見個個都用obri係咪冇人用velop

因為依家orbi減價,平過velop

咪就係因為夠平,所以先吸引到普羅大眾去買

有冇邊款推介
要求唔高淨係想係床都打到機咋 屌佢老味打lol都係咁斷

因為本身屋企個上網plan唔快 所以都唔使追求幾快 淨係想夠穩定唔會斷線

就咁上網有冇斷過

覆蓋力係何其重要

邊度要拆開router

自己search清楚

Installation第一句已經話要拆開個router

咦原來下面有個簡單版安裝
我再睇睇先

係喎
不過唔係有easy installation 咩

上面應該係佢個開發過程

求救 搞左成晚都係食白果

今日買左隻netgear orbi rbk2，而依家用緊網上爬1000MB網上plan。

安裝同上圖
A為主機位（因為條Lan線頭係到）
B機入房子機

咁我跟足佢個說明去裝，亦都較左區域做美國呀2.4行頻度1/6/11呀個啲，之後遇到幾個問題：
1. 我係廳到隻母機旁邊試wifi速度，用iphone8跟政府個個app去測，上下傳都係得200到，係咪算唔正常？因為我見其他巴打都係話跑到去500-600。

2. 我個母機成日都配對唔到隻子母（姐係顯示紫燈，有時黃燈，但房wifi測速得返100/60到，咁既距離都咁難配對同埋返房都收得咁差，係咪有咩搞錯左？

3. 最撚大鑊就係PS4連唔到房wifi，係咁彈出連接失敗，請問可以點樣解決？如果我子機再插lan線落ps4又得唔得？雖然都試下晒，都係連線失敗。

已經試過重新reboots + reset全部野了，都一鳩樣。

求解答，萬分感謝

Netgear orbi20 唔好意思 打錯字

幾時到velop減 望完一大輪comment 覺得orbi firmware好似唔係好可靠

主機A個位隔離成幅主力牆 試下擺近走廊多啲？

Netgear好唔好...?

有冇人用緊Linksys MR9000X? ok ma?

貼走廊放，睇下第一頁floor plan,你同我個到差唔多樣。
有時唔好當mesh router萬能 始終個啲係主力牆/磚牆。

試下貼近走廊放，每個位都試下。我都放左2-3日先搵到岩位

Orbi firmware真係好麻麻。用左差唔多兩年，真係好似無咩特別update

Meshorbi

依家我都插lan玩switch

D 人成日會答唔好 update 去 latest firmware

D 高人會答 mesh 唔係 for 你咁擺

看你識唔識擺，好似係咁

ps4得ac 拆散三條channel 淨收ax都有時斷
最後都合番兩條channel做5ghz
ax除非你s10 iphone 11

而家推orbi

linksys呢單嘢攪掂未?

有叫過用戶改密碼

咁用ISP提供。可能cloudflare過濾某啲malware之類波及

貴少少考慮synology rt2600ac, 除咗唔係AX router同貴少少, 基本上冇乜缺點

唔夠覆蓋可以擴展做mesh, 不過一般500呎正常單位，應該唔需要

利申: 用緊

orbi 無得單機買

冇問題，佢仲可以雙WAN, 我用緊2X1000M, 如果我全連係19台裝置連接，好穩定，而家都十四台

係咪smart wifi acc搞搞震

但第一次setting可以skip唔用acc咩

賣左佢有$600-$700水

前後者佢都唔多夾
Ac2200係指mesh?orbi?

咁就唔知，不過router廠間間都有漏洞，華碩被美帝FTC稽核20年，一有嚴重漏洞要罰錢，所以華碩呢幾年冇咁嚴重漏洞，啲code檢查測試認真啲

論資歷經驗linksys最耐
產品線多元化相對其他牌子少

兩個系統都無咩大關聯 賣左隻r7800補少少錢加多隻orbi仲完整

係咪我柒左

係，畢竟ps4個wifi真係好廢，係router隔離都唔夠穩定

咁就好多都得

只係佢UI同其他廠家以web 介面加字，佢係OS概念操作，同埋佢唔使flash firmware已經可以用到openwrt/merlin/蕃茄用嘅軟件倉庫 entware-ng

高手寫埋shell script，我都唔好意思搞

我本身插咗張128GB mirco sd, 拖多一隻2.5'' harddisk, 係可以做私人cloud, 佢有mobile apps嘅，亦可以係媒體資料庫全屋用，亦係檔案分享，有samba同NFS daemon好以選

本身諗過買呢隻， 不過冇ax

多謝啲教學，諗好咗買AC58U

冇SSL VPN, 可以安裝Plex Server, rt2600ac嘅DS file app, 係全平台，Linux都有

可以安裝埋Adgraud Home Server, Cloudflare DOH DNS, 老實我用iPad pro 去fast dot com試，係730Mbps嘅 update咗firmware後慢咗啲，都650, 其他iPhone XR 5XX咁

一入黎做伸手黨 仲要衝出黎柒
做下功課洗死？
洗唔洗教你Google 搵關鍵字阿？

屌你老母人人好似你咁做廢青咁得閒咩?
死毒撚攬住你部router 過世啦

你條垃圾最撚叻double standard
你出上面post 嗰時唔撚識用google 呀?

唔得閒未用錢買時間囉
買最top果部實無死嫁, 又唔肯做功課, 又要做文盲
好難幫到你

兩年前喇 成長下啦 iphone 都就黎出12

咁撚叻你唔Google? 喺度做伸手黨?
Double standard 真係好撚核突

完美示範咩叫今日的我打倒昨日嘅我
唔夠人講就搬龍門

你條垃圾講得咁撚把炮咪又係要淪落到居屋

戚喇

你把口咁撚臭，成世攬住你間居屋過世啦
記住以後咪撚係連登問野呀

咁多時間話我, 無時間上Google 打
Best wifi extender

戚喇教你做下功課先問人 唔好做伸手黨

上google 搵資料，同喺依度問end user 一手意見係冇衝突ga wor

大家冷靜下

成套換左做mesh

睇緊時光倒流

本身用開兩隻 r6300v2 ac1750
450(2.4ghz)+1300(ac 5ghz)

1000mb plan

想轉mesh wifi

Obri rbk50 ac3000
2.4GHz (400Mbps) + 5GHz (866Mbps) for WiFi devices to connect to the Internet

5GHz (1733Mbps) dedicated WiFi link for faster data connections between Orbi router and Orbi Satellite

其實ac wifi係未會慢咗？1300 vs 866 !?
thx

屋企隻RBK40主機無問題
但係連接嗰兩隻satellite就成日WiFi, lan斷線好唔穩定
有咩方法可以搞搞佢

想買個新router 打打地柴
Budget大約1000-1500
屋企用緊1000M

最多有三道牆 devices都算多掛我一個人都有7件野連 屋企仲有其他人一齊chur 想買個好少少

暫時睇左:
Asus ax58u
Linksys EA9300
Netgear R7800
Asus ax56u

想問點樣睇WAN to LAN有幾快？我淨係搵到無線個速度 （我房仲有個ac router 想插返落去）
呢幾個唔係強國牌子架嘛？
WAN to LAN快同穿到牆優先 其次就AX制式同MIMO

有冇巴打推薦邊個好？

想問下想整牙石router係去代理搞定係去牙石維修部？
我嗰部個盒無代理貼紙

R6400問題
用緊HKBN
跟黎係華為個黑色2合1盒仔
之後買左個R6400諗住WIFI會連快D
就直接由佢黑盒仔吉R6400個WAN PORT
但唔知點解一試WIFI 都只係得70Mbps
吉線就得返282Mbps 但電腦直吉佢個黑色合仔反而有9XXMbps
有沒人知咩事
仲要WIFI上網有時會上唔到 要山左再開個WIFI先得

想問homeplug其實收唔收得足1000mbps?
啱啱轉咗1000mb plan想隊個homeplug落房俾部desktop感受下個快感

本身屋企用緊pair velop但係用mbp2019都係測得兩百幾mb

賣 orbi 轉 velop

係放太遠定點？

想問下你指緊homeplug係velop定你同時有homeplug and velop?

其實佢擺好遠我相信都係一樣會斷

R7000開心使用中，$699

上面果4隻wan to lan一般都出到9成
多人用就ea9300,三頻穩定d

mx5300單隻用

謝謝師兄

我都有問題問
我同上面爸打一樣
佢signal係滿哂，但係入到房都成日斷線
唔知駛唔駛轉router

試下check下firmware?係咪一樣 .用網頁版去手動update firmware.我好耐以前試過用app update出事

坐正係個ROUTER前面都係咁
係唔係有D咩要SET先得
但佢5G又沒野有得SET LAN又係

有無巴打知道邊隻sim router好?

我兩個都有

主要係漢科

Ac68u 定ac86u好

周圍都冇MX5300

連登仔掃哂

連登仔入門級

入門級門檻咁高

Homeplug要睇下你屋企組電線新定舊，我以前都用過home plug.得5-20mb

Mesh就主機通常最快，node就因為隔左牆。唔會行足，我估將主機速度減2-3成咁上下。正如第一頁我個張floor plan。

想問下一個穩定既router係咪一千蚊走唔甩？
有時電腦打機啲ping跳得好高，speedtest個結果又係好極端，有時足數有時得1/3

唔識刷不如考慮asus

無人一開始就識, 一定要上網搵教學就梗, 你估個個programmer咩
再懶啲咪ac68u

咪係, #1有晒

咁咪無可能食嗮1000mb
modem同埋間房隔咗兩隻牆

Asus就各方面平衡啲

睇完呢個你就知道mu-mimo值唔值得買

除非你本身有藏暗喉or拖條明喉連接。唔係既話係好難做到食盡1000mb.就算主router直出都未必會足1000mb

一樣呀，都唔知點解

拎咗去代理check
佢哋話正常但我話部嘢係間歇性失靈，最後話擺低幾日check有結果再call我
唉間歇性失靈真係好on9無得即時show比人睇部嘢有問題

唔會太遠，屋企係得一千尺到
琴晚所有野reset reboot過暫時未岀現問題

起碼有機會換先

依家諗緊代理話部嘢無問題點算好
繼續用就繼續間歇性上唔到網玩鳩自己
買過部又貴

死嘈都要嘈到佢換

我怕就算我「where」爛塊面死嘈佢都係企硬唔換
明明只係用咗一年多少少，咁快就出事

我用3隻

好 唔該晒 但EA9300係ac有啲卻步

要ax又要穿牆好一係就ea9350

而家買AC86U 會唔會好ON9

Ea9350會唔會經常斷線 load空氣？
宜家個router成日斷

屌唔記得咗router login password同埋食蕉問題answer 可以點做

Hard reset

AC86U + NordVPN 做 vpn server 係咪最夾？

點解咁講?

冇關係，有OpenVPN Client嘅router就得

見而家d人買ax router

如果我間房已經拖左條lan線
可唔可以就咁買多個router做第二個access point？
但本身廳已經有一個router

Velop ac2600係咪冇晒貨？

你去格價網果邊問又或者打電話去問
前幾個禮拜二去買重有 然後星期五日再打去問已經無曬

等唔切 MX5300, 買左 2 隻 MR9000X, 主機同 node 隔 10米 冇咩遮擋, 1000Mb PCCW, 而家電腦 lan 駁 node 有呢個數開心死我

咩價

$124X
我最後係誠哥度買送埋貨

一隻124x 兩隻咁和味

2 隻都不及一隻 MX5300 (本身想買呢隻, 搵左 2 個星期都冇貨)

有無人買過orbi個啲翻新貨

屋企得400呎，換左做r6400已經好夠用好滿足

買mx5300, 唔得再買velop 4400好
定係買velop 6600/ rbk43好？
Choice1會唔會好浪費錢

其實唔差，個餡係ac66u b1

Ac1750，兩個usb頭，499真係無投訴

買左rbk50
喺廳快左十倍 房快左一百倍

周圍都冇貨

我部NAS 得救
太開心

屋企400呎左右3房
本身用緊垃圾tp link 想換router
大約3-4個device
主力係房部pc要連WiFi
想問下邊樣好啲 暫時睇ac68u/ac86u/ax56u/rax20都好似ok
另外想問埋有冇需要用到mesh

幾大地方？

800尺左右

請教各位巴打
準備轉網上行1000M
屋企400呎左右兩房, MODEM 要放響廳
電腦放響房, 但房個socket 位又用唔到..
我想電話駁lan 線, 係咪買RBK20 就得? thanks

自
房電腦駁lan 線...

asua ax3000 // tuf ax3000
有乜分別

有無巴打用緊軟路由？
唔想再用r7800
準備想換3965u既機做Router

新入手Linksys 希望生生性性

唔該想問mesh wifi兩部機 雙頻同三頻網速嘅差異會唔會好大? 屋企一千呎左右3房 300M上網 平時都係上網 睇下片 一時時玩ps4 如果差異唔大就會揀velop ac2600 大嘅可能rbk20 但budget唔多所以想知兩者差異值唔值俾多600蚊 唔該曬

原來得100M 太耐冇返過屋企如果得100M買三頻mesh會唔會好嘥

我之前都係咁
最近先轉1000

RT-AX3000

好過AC86U?

琴晚換左AC86U , update 最新，琴晚用用下突然死左Wan 燈紅色，搞左勁耐，reset 又無用，係咪真係壞撚左，點會一買返嚟就變成咁

AX58U is a 2x2 on both 2.4 GHz and 5 GHz bands whereas the

AC86U is 4x4 for 5 GHz and 3x3 for 2.4 GHz.

如果睇價錢 86u都夠用

買左幾耐？拎去代理or 舖頭換啦

有無試過Modem直插pc？

就係岩岩買岩岩用岩岩壞，屌，而家對ac86u 好無信心，其實舖頭就肯一換一，但而家用唔夠一晚就收皮，想轉系列，ax56u,1800, 呢隻大家覺得點，我只係想穩定度高，唔需要成日要reboot

因為我而家寬頻都係300MB, 又唔洗好top

有，我modem 無事，用返舊嗰個asus router 完全冇問題

想問下有冇巴打用緊Netgear隻RAX20？
好似幾幾抵屌

我舊嗰個asus rt-ac1200 到而家都無死，竟然86u 唔夠一晚就收皮

我以前都試過ac86u Lan紅燈
換咗一次後就死wifi
最後加錢換咗ac88u就乜事都無啦

咪就係囉，我就係唔想換完又換 但我冇理由上到ac88u, 又用唔着

同問
有少少性趣想入手

咁上rt- ax3000 啦

近排得閒想搞下屋企個wifi
用緊hkbn 100M同埋多年前買既cheap cheap tplink
宜家主要有兩個問題
1. 上網時快時慢 iphone 11都有呢個問題
2. Router放左係一間房 另一間房收得勁差 可以話係上唔到唔濟 兩間房係L型分隔

想問下mesh wifi係咪可以一次解決呢兩個問題？
主要睇左rbk12同velop ac2600
呢兩隻有冇咩分別？thx

得，望下第一頁我個張floor plan. 同你個則差唔多
不過你中間房盡量貼走廊放

我應該遲啲轉300M 山旮旯地方冇1000M不過300M係咪都係買三頻有啲嘥

有冇邊款可以出到2條LAN? PS4同電腦都要插LAN

Orbi rbk20既話衛星就有兩條lan output,係主router 得1個lan output.
Rbk20以上model就都有4個lan output

其實屋企唔算好大，廳同房隔一道牆
因為宜家有時係房入面會load空氣 同埋老母唔想咁多支天線(本身嗰部有6支)
Devices 唔多 主要係我用 所以淨係我房收得好就得
咁我應該買velop ac2600一支擺廳一支擺房
定ax56u擺廳算

三頻啦 獨立backhaul有分別

ax56u應該fit 因為都係一牆

定係velop ac2200買一支夠？

附圖 電話畫 勿屌

請問如果買velop ac2200一支裝嘅話係咪不如買ac86u/ ax56u好過？

多謝巴打既意見!

如果想要4個LAN OUTPUT但係用得1000MB PLAN, 應該RBK40夠做? 唔洗上到RBK50?

其實rbk40應該夠做，我都係用緊rbk23

睇你以後轉唔轉mesh

都係問下用家意見，洗唔洗咁都負皮

買咗個ax56u返來
雖然屋企設備無wifi6
奇怪係屋企iphone ipad macbook全部都收到asus router出來嘅訊號，速度幾好幾穩定。

唯獨部pc外接tp link 300wireless adapter
完全search 唔到ax56u嘅ssid / signal
想連都無得連，搞咗成日都係原因不明
但個adapter又顯示到鄰居嘅wifi
但搵唔到自己個wifi

有無高手求教

幾時有人講過asus 係煙條u, 只有叻雞ax3000先用煙條u基本asus ax56u/ax3000 都穩陣 係用broadcom u,
牙石係broadcom 忠粉 差唔多大部分都係broadcom

唔該曬
如果係咁我可能可以俾多少少出部RT-AX3000

早兩日係誠哥買左隻
聽日送

Ax58u 的確係煙條版
所以港版係出asus ax3000 博通版

Velop係咪冇得主動揀5g定2.4

用網頁SET 拆返開2條

Thx

入桌面電腦版網頁 右下角ca mode ＞wifi 設置＞ 見到三條channel 自行改名就ok

其實洗唔洗拆開，定有得佢auto轉?唔知邊樣好啲

拆淨 2.4ghz 5ghz就算 或者簡單1個ssid
5ghz ax channel 明顯 唔及ac穩定
5g 2條channel 夾埋一條由佢auto 跳

你velop mesh 定普通 ea9300個的

Velop Ac2200

應該一個ssid 佢會自己跳 幫你device分邊channel

係咪個adapter 唔support 5GHz wifi?

買左RBK20, 希望OK

2200都唔洗點搞佢

個printer search 唔到屋企隻net gear R7000...反而隔離屋d router 就search 到

有冇巴打知咩事

睇啱ax1800/ax56u 但屋企多人用wifi 冇人用lan port 想問wifi6/三頻重要啲？另外想問有冇ching係會直接買access point放wifi用就算？

冇人覆

ax58u review sample唔係intel

痴撚線asus, 3個model官網spec一鳩樣
ax58u, rt-ax3000, tuf gaming ax3000

1000m plan 想買隻wifi adapter
有咩推薦？
500budget

始終mesh 一個ssid走自動分配

RT-AX3000 同RT-AX88U 都係用Broadcom BCM6750晶片
拆機見塊散熱片大塊d , 同埋開關制唔再係彈弓個種
BTW no RT-AX88u, 個機身同內部設計感覺上同RT-AC88U一樣
如果買AC 系列買RT-AC66U-B1，起碼改良過開關制同電供插槽

多謝你解答。應該唔係，因為都起碼有2.4係度。另外之前router都連到，係ac系列。睇來要好好研究下唔知道same ssid name會否做成衝突嘅原因

即係ac66u better thab ac86u?

ax88u係Broadcom BCM49408

買左ea9350之後發現歐美都好似未有貨賣 仲要個model number都唔同 轉左做mr9600, 唔知遲d有冇ddwrt呢?

TP Link係原罪, 可能你唔講TP LINK 都會多人理你

講一講先, 我並唔係高手
但都試下答你

你隻野放係一間房, N咁多幅牆
收唔到都唔出奇啦! 唔穩定就一定係TP Linknk問題架喇
但如果要你全屋覆蓋
至少要買4400或6600吧

你自己想享受, 就自己房放一隻, 廳放一隻
Rbk 姐係 Netgear
Velop 姐係Linksys

前者有分主副機, 主機死左, 副機都用唔到
但後者, 每隻都係個體黎, 死左一隻, 買返就OK

本人比較支持Velop

你想問清楚, 就應該講下屋企Size, 邊度Modem邊度要Land電線
定乜都唔洗, 只用Wifi

部ac68u 宜家開7x24，1000m 寛頻但就wifi長期得250mbps 左右，但重開機又會上番去 300-400 mbps 。 係咩玩法

想問吓，如果而家ac88u+ac68u aimesh轉 orbi rbk50 會唔會好不智？

定係等ax mesh平啲嘅時候先轉好？

係notebook up 同down 都9xx
利申：mx5300 admin console入面test wan有94x

呢隻好似係第2隻型號黎，同mr8300/mr9000x 一樣可以駁velop 做mesh

收到 咁睇黎都唔使等3rd party firmware

唔會，因為aimesh會有時唔stable.
其實ax mesh依家都有，睇你device support or not.我覺得家用2-500mb都夠用

擺岩位就唔使再煩

利申，用左差唔多2年

我就比較鐘意orbi多啲。兩年前我都諗過兩者比較，最後揀左orbi orbi係分左主同衛星。我又唔覺得大問題，一般set up後有事就即克換，除左人品差突然死左機依幾年都小聽到router突然死。後而係velop入lan個位好窄。兩條粗lan線都比較難屈到入個底去。個陣我就係諗住樣所以無買到velop.同埋兩年前個陣仲未好興mesh wifi個陣我見啲人係評orbi穩定性高啲同快啲（但依家大家firmware都唔同哂，無咩點再研究）

利申：mx5300其實望落唔錯，router都係一期期，時好時壞，有時都要睇人品我就好好彩，咩事都無，仲係到推左咁耐orbi

thx bro
就黎轉網上行1000m..所以想用個好小小嘅router

網上行個sales 係咁叫我買tp-link
想賺commission 都唔好推伏野啦....

其實屋企得4百幾呎 但比較多牆
而且主要用wifi, LAN port數量唔係考慮
另外見到netgear隻rbk12比rbk20平五百蚊
唔知dual band同tri band有冇大分別

Tp link真係不了，但pccw唔係推google wifi?

有3頻係用其中一條獨立5ghz wifi來連接，穩定性同速度會好過雙頻

我就係因為ai mesh有陣時會突然斷一斷線所以先想換

但係因為而家啲ax mesh好貴所以先諗rbk50（因為我satellite 嗰邊要4個lan port）

Rbk40都有4個lan port

Rbk40同rbk50實際用嗰時個速度差得多唔多？
我睇datasheet就有一段差距

係，因為rbk50 個獨立5ghz. Channel係高過rbk40 (1733 vs 866) 同埋rbk50 有usb port
但實際都要同你屋企實際情況。其實就應該夠用的

房唔太收到WIFI/成日斷
頂唔順拉左一條LAN線 200MB左右
想插個Router然後駁落電腦同PS4

都會用下wifi 但係完全唔重要
只係打下手機game 對連線速度完全冇需求

所以個Router主要只係用黎比我1條lan線駁落幾部機到
我呢個情況係咪買最平既router都夠用?
睇中ASUS呢個 200蚊有交易

唔該曬咁多位巴打

Tri band Wifi穩定d
利申 用緊velop

部 MR9000X so far 唔錯
不過都熱

岩岩試用完rbk752
上黎放番個賽後報告先
今次借用左朋友隻asus 既ax92u 黎比較
結果同一個方位收到既信號rbk752大勝
以我最接近router 既desktop黎計大約係asus:400/400 orbi:490:490
穩定就大家都差唔多
用左兩日無斷過
係asus 有時係個router 同satellite 既中間信號會低少少
不過都係講緊手機都150/150左右

tg?

AX制式係咪向下兼容AC?
AX對比AC 只係快少少 同埋穩定D 如果ISP 1000MB 兩者會有幾大分別?
如果同價錢 AX56U 係咪好過AC68U

想問各位用rbk20嘅 唔用個陣會唔會熄
因為我見佢其實唔係好熱 咁其實係咪唔易壞
每次重開個satellite要connect返個主機好耐 好似要郁下d位先connect得返咁

ax58 2.4 574m 5g 1200

ac68 5g 866

三頻 扑come U

巴打買左mr9000x?

不嬲連接係耐，建議你唔好咁做 連左就放係到算

香港仲未有752

我咪其中一個 彼人毒到買mx5300

mr ea 兩隻款我嫌大部 都係鍾情煙囪向上發展mx5300

我都鍾意airport設計

自膠 thanks 巴打

暫時......高通＞扑come> 煙條

應該卜come好過高通少少，不過應該差唔幾，總之煙條

差少少揀
ax58u ax3000 138x左右 點知中左垃圾ax50

好彩遇上mx5300 簡直另一個世界

按價格排序
RT-AC88U(AC3100)>RT-AX3000>RT-AC86U(AC2900)>RT-AX56U(AX1800)>RT-AC68U(AC1900)>RT-AC66U-B1(AC1750)
表現能力當然86U>66U，但呢個價位補$300幾上AX3000好過，始終粒晶片新d，REBOOT或開機都快D LA，散熱設計又改良左(就黎夏天)，黎緊今年既手機都支援WIFI 6。
同埋86U有下面呢個問題

如果你覺得而家屋企既裝置用唔著WIFI 6而想買AC制式既ROUTER, 咁點解唔買價格比86U 平差一大截又支援AiMesh同改良過既66U-B1(雖然改良後都係熱)

Mx5300 仲未有貨囉。。。痴撚線

B1傳聞可收刷到上68U
不過66U B1香港個價麻麻地

RT AX3000, TUF GAMING AX3000, AX58U
點排, 呢三款連價錢都差唔多

新登記選民截止日期：2020年5月2日

66u b1 刷 merlin/ddwrt呢啲third-party firware粒Broadcom BCM4708C0 由800MHz上返1000MHz，
由ac1750->ac1900，所以比
68u A1(ac1900)嘅Broadcom BCM4708A0 800MHz好
而家嘅68u 係C1版本，粒u 升級咗做Broadcom BCM4709A01 1000MHz，同66u b1(刷rom後)規格上一致，性能分別唔大

68u C1>/=66u B1>68u A1

5300定ASUS隻ZENWIFI AX 好d, Zen有2.5 GB Wan同AX backhaul好似快好多, 但係Wifi 2.4同5GHz都慢過MX5300

不過穩定性重要一點吧... 好似冇刷既必要.....

有咩wifi usb adapter 推薦？
btw 我屋企1000m plan
pair velop最快都係得400幾mb download係咪正常 (ac)

BTW 想問巴打 點解電腦經ROUTER LAN SPEED TEST 點解會慢過直插寬頻線好多
比如寬頻1000Mbps，WAN實速~800 Mbps，經LAN 出 300-400Mbps，係咪F/W 問題定要刷merlin/ddwrt 先解決到 thanks

zenwifi 你有預算有地方無問題
mx5300無2.5gb Wan 用ac backhaul

你用緊咩router?

用膠紙同萬字夾頂住開關制既舊版66u

舊版比較耐，用Broadcom BCM4706 (600 MHz單春）
merlin新版都唔再support，不過可以試吓merlin legacy 380.70 有冇幫助，不過好似有保安漏洞要提醒返你
如果冇幫助，可以係硬件老化

利申：用緊380.70，因為最穩定

咩型號先

有冇巴打可以講吓orbi rbk50個satellite 插lan port去pc 食唔食得晒1000M?
主機同satellite 係用wifi 連嘅話

無可能
除非你主機衛星之間用lan連

yes notebook拮LAN線
我都無AX client
mbp行AC有8xx已經都好滿意

mbp行wifi

黃金週會買新router
有無黃店介紹？

本身整完嘅時候
router-> 衛星1 ->衛星2

之後屋企人多手熄咗再開返之後
就變到圖中咁樣
有兩個問題
-點樣可以變返router-> 衛星1 ->衛星2
-兩個情況邊個會好啲?

感謝感謝

或者代理準備入ax4400 中階版

高階斷貨 中

thanks 巴打

屋企個router連接係咁
應該係一條連modem
另外二條係連房desktop

想問下 咁樣係咪要買rbk43? 如果淨連一間房既desktop就可以rbk23?

未係好知你想問乜, 買rbk43 for咩?
想知好少少全屋個Wifi?

以我圖中用左3個port
rbk23好似得2個
如果要fulfill丄面 係咪要買rbk43

係咪因為屋企有D家電, 只用到2.4g?
以我為例, 我屋企係有家電只能用2.4g(掃地機械人)
方法有二,
方法一
可以上168.198.1.1度, 開一個Guest wifi, 有得揀只開2.4g, 有個新SSID

我就用方法二
拎個掃地機械人出走廊(出左屋企)
因為5g距離短, 出左屋企Lift咁遠, 佢收到既一定係2.4g
同一個SSID, 部機認左個wifi, 放返入屋, 咁佢就一直連住喇

(其實無出門口咁誇, 只係拎去尾房或廚房就OK)

其實你想用黎做乜
只要行Mesh, 你接Modem果隻為主
之後房用Mesh wifi連接, 1,2 port都可以插電腦
Rbk23都做到

#有錯請指

原來因為開咗個Smart Connection，熄咗就可以分返開

都係, 但我好鍾意Smart Connect喎, 所以唔想熄

有冇師兄試過Zenwifi , 好似好正

Sony都出router

日本本土先有

有冇巴打試過買orbi翻新機？係咪伏？

但smart connect 一啲都唔smart 會令2.4GHz 既裝置搵唔到wifi 又會將近距離既5GHz 裝置調去2.4GHz 用

個外型設計其實幾靚，CT8 基本spec 同rbk50 / mr9000x 一樣，係xt8 同velop mx5300 orbi rbk852 唔同cpu, 得4core 1.5GHz

xt8 高通1.5 4核 有2.5gb wan

velop orbi 4核 2.2ghz

有無巴打行場有見到mk62有現貨？ 行左幾間都係要訂

plash speed

偉倫有wor

mx5300返貨啦 要衝

請教巴打
Linksys EA7500v2 同 Asus AC68U，邊隻可1戰
300呎屋仔，我諗唔使用MESH，WIFI6又無野用到
想換左依家隻single band router

我o既話就揀AC68U, 前用家, flash o左 asuswrt-merlin之後, 威力強大

THX巴打
睇左頭POST， AC68U好似有熱同USB問題

熱就係熱啲，不過穩定嘅，USB冇問題，我一個插USB手指，一個拖2.5'' Harddisk

我都用過2年 熱咪由佢熱
又唔係真係咁熱得可怕既

邊到有

其實star topology（你張圖）係快過 daisy chain 我就係咁
你試下邊個快啲

竟然係咁
試下先

岩，完全無理過

睇你個則，你望下page1我張floor plan ，以前我都試過等登set 做daisy chain （姐係主—》衛星—-〉衛星） 但得出來我屋企個結果係最後係變左主—-》尾房——〉房1 體驗唔係咁理想，之後就係orbi advance setting到set unclick daisy chain,就變返star topology.姐係一拖二 就係咁，用到依家

啱啱買咗 佢話最後一隻

我真係冇諗過熱唔熱問題
反正又唔係要攬住個router瞓教又唔會熱到火燭
最重要扭得盡條水喉同夠cover就得

我岩岩換左ax56u
屋企所有devices都搵到 wifi signal (i phone ipad Mac 同3星都搵到）
唯獨部lenovo 手提電腦搵唔到而家新ax56u 信號
想問下咁多位可以點做

係咪手提電腦太舊？有機會search唔到ch11之後訊號

壞左咪換過所有野買左又唔係永恆

爬完一樓 有問題想問巴打
屋企有nas 1618*1
兩部desktop
三部laptop
android TV *2 房+ 廳各一
兩間房

Wan 1000*2 = 2G
兩條1000 lan 線

Idea
我想行dual wan 足2G 入 ROUTER
nas 行LAG 駁Router/ switch?
desktop 行 Teaming 足2G 駁落 switch / router
哩個情況我除左 Asus 828 之外 有咩選擇？
問左好多地方828 都無貨

update intel wan 卡 drive + search 電腦 wifi card model update Wi-Fi card

其實雙WAN都唔會點快o左, 我用緊, 覺得差唔多

網上行非光纖100mb換華碩邊款好/抵
舊個隻好似到期

用緊rt-n14uhp asus

hkbn 2G ?
唔好期望會有2G 用盡俾你

想請教巴打 屋企3-400呎
有6部電話+ipad 用wifi 無電腦
用緊網上行光纖1000mb
預$500
有邊部router cp值高

其實雙WAN係咪即係好似電話雙SIM卡咁，用A就A嘅速度，用B就B嘅速度
唔會有A+B嘅速度

HKT

其實唔用mesh wifi但買單支裝(velop ac2200)來用會唔會好傻仔 因為之後都應該唔會加多支
買ac68u/ax56u會唔會好啲？

部device只會用到1條1000M o既, 唔會兩條一齊用到, 最多係分部份device去第二條線, 都係1000M, 唔會出現1000M x 2 = 2000M一部device用到

當初係搬家,網上爬sales佬將我o既1000M升級做1000M x 2, 價錢一樣就是但喇, 最初我都以為會火箭速度, 未買synology rt2600ac試唔到, asus rt-ac68u單WAN, 真正長期使用之後, 雙WAN根本冇大分別

望雙WAN快o左還不如望網上爬比到粒快o的o既IP , 不過佢老味反應好o既機房IP段, 搞埋乜鬼電競線路呃多o的錢

入得貨少

始終最賺盡mesh 兩件裝賺得和味

都有 router 可以食哂 2 條玩 1+ 1 = 2既, 貴 je
而且要部 device 同線同 support 2Gb

仲要個軟件得，例如axel呢類多線程下載工具，只係同一個IP開多線程，而唔會2粒IP開多線程

BT client亦唔會用到2條線，router點會自己識將BT client 下載變兩粒IP齊用，然後再將block合埋去client?

等如幾多核CPU一樣，軟件用單春，CPU十春都冇用，OpenVPN呢類就係用單春處理，Wireguard之所以感覺快過openvpn,因為佢用多春處理

1000Mx2
正之處係有2個獨立IP

其實如果唔打機有冇分別？

最近屋企wifi 應該話一路屋企wifi都唔多穩定
連左但係load唔到野

屋企四部電話 兩部laptop 一部switch

本身用緊asus 有朋友推介我試下mesh (router加無線增幅器) 或者直接買最新款既router因為穿透力都強

大家有冇咩推介

補圖

ea7500 用mtk
ac68u 用 bcm

JJ跪地求救
屋企desktop用緊PCE-AC56，router用AC58U，1000m上網
speedtest上下載得2xx mbps，睇返Windows setting話係用緊wifi4，5ghz channel都係得咁慢速度

有冇巴打可以打救我點先可以行返ac個速度
之前問咗好多次都冇人理

救你唔到
連緊wifi4 都有200mbps應該唔係真
正常wifi4 100mbps內咁上下

你預ac1200 300~400mbps咁上下叫正常
你睇下你58u wifi setting 個part
5ghz 行緊40定80

用你部電話做一次wifi speedtest 如果有300~400mbps 就係你張pceac56問題

就算肯賣海外都實好貴

adapter個software顯示係5ghz 80mhz，速度5xx-8xx mbps，但用speedtest同ofca都係測得2xx mbps上下載，我記得上年都仲有500mbps左右，訊號係收爆
iphone7 test有300mbps

巴打們真係要求教...我自己試左成日都搞唔掂
話說本身用500m 上網, 一直用r7000, 電腦, wifi測速都有200up ~3xx, 咁我見差少少就無所謂啦
但依家升左上1000m 上網, 電腦同 wifi測速都係一樣得200up ~3xx
咁我已經reset 埋個router 第一次電腦測上到9xx Mbps, wifi 就上到3xx,
但隔左10分鐘都無再測又返到去 電腦同 wifi測速都係一樣得200up ~3xx
我試過modem直連電腦測都有9xx Mbps
究竟係咩setting 錯左

push
本身用緊hkbn 1000M光纖上網

琴晚update左 Wi-Fi card之後得左 thankyou

reset 多次仲仆街

any ax56u 包膠

巴打可能我個情況同你一樣，本身仲諗住想reset個router

reset完router再測快咗！
呢個速度算係合理？

想請問下屋企用緊hkbn 1000m
用緊ac86u speedtest得90幾mb 係咪唔正常?

之前用緊HKBN借既 router 如果屋企所有devices一齊用 會有d慢
而家轉左ax56u 全部一齊上都唔覺慢 而且接收範圍比之前大

入asus router app 到block user

我都係HKBN 1000mb

請問你係用緊cat5e定cat6

bcm 用黎大反擊既頭炮 1.5GHz 4春 效能拍得住佢粒1.8Ghz 旗艦4核

$1000-$1200 budget 有咩選擇？

補返圖 試過直插落電腦唔經router都係咁得90幾mb

網上行100mb
用rt-ac1500uhp係咪已經足夠？

hkbn 1000m speedtest 永遠都係 upload快

ofca相反wor

有冇巴打用緊netgear
啱啱換咗rax 20 想問下點樣轉40/80mhz個啲
搵極都搵唔到

佢係講緊連去部腦條LAN線係CAT5e定6

應該似cat6

其實r8000係咪好伏？

Speedtest同ofca個結果差好遠我用過

求指點

回覆#546, 547, 554

問樓主都知我都係外行人嚟
不過你話個router如果係放成間屋嘅角落頭，咁應該係會收得差㗎啦
不過如果好似#1咁講

拖個出廳有冇得諗

係咪姐係固定router喺角落 裝個wireless增幅器喺廳

我見你地用個asus好似都幾勁 我本身果隻都係asus

你唔係話固定左fiber所以搬唔到咩，搬到緊係搬出廳然後換個個router，又俾少舊錢又到到都收到
另外mesh我真係唔係好熟，其他人先可能教到你
如果你係問router，個處境又似我嘅話我估#396可能幫到你

我諗係固定左喺房入面 我啱啱睇返啲線 估當年hkbn個師父係將條光纖喺牆身拉入睡房 宜家其實都可以放出廳但係就啲線會喺晒地下或者痴牆身天花板 條光纖同啲lan線都冇咁長

有冇話router穿透力勁啲可以直接放角落頭都射到全屋

我睡房同細佬共用 但係放晒佢啲未開封模型盒 用紙皮裝住 個router仲要喺枱底

宜家係咁樣放

有冇人可以答我

求救 用緊hkbn1000mb 今日買咗rax20 set好曬
5gWiFi 有600mb 點解電腦得300mb？

我用緊AC66U B1，最近砌左新pc，我就經router插落pc，但好多時pc會顯示”無網際網絡存取”，但又可以正常上網，只系Microsoft 嘅野用唔到，好多時要reboot幾次個router先正常翻。想間個router係唔係壞左？

有錢咪買

睇你點用
你要多port位插嘅咪買返ac68u/56u
velop就方便你幾時加mesh都得

求指點

好奇問下咩電話？
想知測到600Mbps係行ac定ax

Ac68u 配咩WiFi 延長好 最好有得另外插電

11pro應該行緊ax
ax係咪最盡都係得800mb倒

想問下，1500蚊WiFi 6嚟講係咪ASUs ac3000算最好。
呢部如果淨講硬件，算唔算同屌米部ax3600同級

唔知啵
但我見人哋行ac都有600mb download

冇，我覺得只係噱頭嘢
都係加個電莖就貴啲咁

你唔介意外置天線又budget 許可咪ax56u, 台灣巴都用緊幾好

800都到頂咁濟 ax wifi 2天線理論值係1201Mbps 計埋wireless 中間既lost 800差唔多

ax3000 呢個wifi speed asus 規格係最好
咪用支那野比較

啲舖頭都話黑店
其實係咪只要價錢合理有七日內有壞包換就OK

唔該巴打，我一陣出去買，搵下黃店先

google search間間都有份黑架喇

買過好多次始創xxxx plus，無問題

有無巴打用 rax20 個WiFi 成日自動斷線？

俾錢開盒對吓齊唔齊嘢，保用證，冇特別問題就係，通常單寫住7日內換，過咗咪行保

買咁耐從未試過有問題，仲係唔同店舖

唔係掛對依部有性趣想買

好唔該

要穩陣去返黃金3C 大舖買啦

呢件支產o野有興趣, 由於有opensource firmware, 大路硬件, 正常唔怕, 最緊要係平

官網wiki介紹

openwrt論壇睇法

github重新編繹firmware o既project

買多粒USB WIFI Dongle AC 600/1200 o既,例如華碩,Dlink, 作為WIFI Access Point, 可以直接做Router都得, 有Router用o黎做VPN Router都唔錯

我連上佢五分鐘度就自動斷左,連唔番,iphone/ipad 都係咁
唔知咩事,手動連番一陣又斷過

追返po都有人用rax20但佢哋無你講嘅問題
試下reset？

試吓reset 先

岩岩琴日買 冇事喎
係唔知點解OFCA test 270mb
Speedtest 就足9xxmb
有冇巴打可以講解下

依家買R7800抵唔抵，$1070，定係同價錢有更好選擇，方形屋打算買一個router 就算唔玩mesh

煩惱緊orbi rbk20定rbk50好，爭1000蚊究竟爭幾多？

Rbk50 快好多
你話將rbk20 and rbk40做比較諗唔到揀邊款我明。
但rbk50唔同level

呢個真，個backhaul wifi 差太遠，去到子機分別好明顯，正如雙頻同三頻分別一樣

有冇orbi巴打知點解佢係offline
另外個2隻衛星係咪咁樣代表connect到

而家online返同連到了
想問下點解個main係冇燈著
satellite平時會唔會著燈

你哋用原廠firmware定custom firmware

R7000用緊stock fw 1.0.9.42

我完全夠
睇下#576

聽講custom firmware會好過原廠

本身用緊r7000 想升級有咩選擇 r7800?
屋企差唔多有20個devices 連個WiFi
用返NETGEAR 舊個r7000有冇得用黎mesh?

呢層就唔知
我未玩過

Setup 完就唔會著

其實本身20都三頻有backhaul，只係個bandwidth窄啲，使用體驗上分別真係咁大？

因為網店得返呢兩款

分機要出lan 分別就大

去 咪有價睇
唔係話Gaming就垃圾嘅，但係對我嚟講冇咁嘅必要

如果pccw 1000Mb 分機出lan嘅話, 大約會出到幾多?

我個case得主機會用lan，應該冇咁大concern

正刀價喎

今日買左AX56U, 1000mb隔一道牆都收到400-500mbps, 比想像中好

去advance setting dun click daisy chain試下連唔連到

un click左 試下得唔得先
想問下以下問題:
1. V2.3.5.30係咪垃圾黎 一買返黎就要我upgrade
2. 會唔會仲有乜其他setting可以set令到個satallite收得好啲

揀美國地區
fix 2.4 5ghz wifi channel

unclick完 而家2隻satallite既Backhaul Status都變左做poor
點搞

放貼住走廊，region set 去us/ aus.最近岩岩出左個firmware2.5.1.16 用緊都okay,手動update試下先

hi 巴打!

係咪就咁就得?

岩岩update左最新firmware， so far so good

唔好click daisy chain?

巴打介唔介意crop你個setting黎望望 唔該晒

你個case 可以開同唔開daisy chain 都做下speed test
之後share 個result 上黎睇下

而家2隻satallite都著晒amber燈
其實2隻放房應該都冇問題? 都好近
定係最好一隻房一隻走廊

放耐小小睇下會唔會變，因為我以前都係咁，之後會變返藍燈。

姐係同我差唔多大，咁應該無咩問題，試下唔同擺位，第一頁個擺法係我現用緊

好 我放多陣睇下佢點先
你係咪都係閂晒房門都上到網?
我岩岩試好似唔得 心諗 比到咁撚貴都未解決到

我當初都擺左兩三日 我走廊仲有對厚既門 以前一關門兩隻衛星即轉燈

你check下咩version firmware先。一步一步來

而家係firmware version係2.3.5.30

同埋我見有人個router對satellite係1對1對1
有啲係1對2
想問有冇分別 唔知你明唔明我講乜

第一頁有寫
Daisy chain 主—》衛1—〉衛2
Star topology 主—-> 衛1 and 衛2

我就覺得star topology係穩定同快過daisy chain
因為我以前試過主之後去尾房再去第一間房唔知做咩春

去官網download 2.5.1.16係advance setting 既 update firmware到手動update 先。

試下先 唔該晒巴打
有乜唔明再問你同彭于晏

iPhone SE 2020 WiFi都幾快, 快過iPhone 7, 之前最多460~470，呢部可以有時700

巴打用乜router

synology rt2600ac

因為尋日hkbn問題我成條村都冇網絡咁今日hkbn就整翻啦，咁因為我嗰度係3層村屋然後我住2樓而我個wifi就地下嗰層分上去嘅，但係今日有翻網絡之後1樓同3樓都用到淨係得我2樓唔得，而個router個wan port位我點整都係著紅燈，想問下有冇人知係咩原因
用緊ac66u b1

試過攞返舊嗰個router試都係紅燈

唔知關唔關ROUTER事,
假設屋企有2部腦(A,B)
都有玩開LOL
A 玩緊LOL / 閒置上網
B 更新LOL
B會搞到A斷線, 之後到B自己再斷埋線
家用100M 網上行

點解個orbi點教都好 用iphone連最快都係得2百幾mbps 仲係已經連左主機5ghz

巴打知唔知 se係咪無用到intel modem?

呢個唔知，生果電話從來冇列出SPEC，連幾多RAM都唔知嘅

不過呢部SE wifi連接速度唔輸iPad pro 2018，差唔多快，iPad pro 以fast dot com連接最快740，平常670

iPhone XR 冇咁快，540，最快唔過600

不過都係數字遊戲啫，實際使用冇乜感覺分別

因為iphone x系統果堆用intel
我部xr wifi成日會收好差 有時load 空氣
同一時間 其他device無咩問題
Imac ipad果啲無事

me2
唔過500

你用咩test? Ofca?

正常啦，有500已經好好 連主通常4xx 簡唔中上5xx

用緊iphone7 plus

睇ifixit拆解係用煙條modem

Se2都係煙條modem?

Download 500幾
Upload 200幾
點解upload慢咁多？
插lan線兩樣都有900幾
Router: ac68u

用邊間isp? 網上爬就叫做上下傳差唔多，早年用HKBN，上傳係5折

HGC, 但插lan線落wifi router兩樣都有900m

原裝firmware定第三方？ 如果係第三方用邊隻？

wifi係咁上下

想問下用mesh wifi 嘅巴打，會唔會喺master 同 node cover 重疊部device 經常斷線又連番，好似搵唔到連master 定node 好

我都係新SE 真係幾快

村屋用
想買隻NETGEAR M2 [澳]版 FOR CSL卡用??
想問下澳版 同港版 M2有咩分別??

仲快過11🤦🏻‍♂️用咩router?

600實呎, 紅點係光纖位 router同modern應該都係放附近, 1000mb上網, 冇拉線入房

想尾房都收得好, 想問洗唔洗用mesh wifi? 定普通router都ok?
如果要mesh wifi, 衛星放邊到好?

有冇黃店有賣netgear orbi rbk20？
屋企Wi-Fi壞咗等唔切送貨，準備大西北出深水埗

DIR 882 支持台灣

用電話打*3001#12345#*
如果係用高通晶片會寫Field Test
用Intel晶片就係寫Main Memu

好有用 試check xr係main menu

新SE 用in條

早兩日行test，11pro得2xxm，心諗莫非Mx5300都係一用耐就伏
然後用電腦check都係極慢
就知應該係網上爬慢
今日測速就正常返
上返4-5xx
發覺網上爬真係越嚟越唔穩定

冇錯

同11/11 Pro Max同一粒晶片

唔記得X用Intel定高通

我本身daisy chain緊
今日突然自動轉左star
仲快左

兩年前係router post 有巴打講過star topology係快過daisy chain.點都要set 死用star topology

估唔到穿2牆用star仲快過主機-衛星1-衛星2
隻衛星1可以收埋都得

岩岩試左 用兩條 1G 線 插主機 行Teaming 可以上到2G
不過speed test 最快得15xx 都係多果500左右

唉用煙條好慘

Daisy chain唔係好岩香港啲樓則（我估）手拖手多loss過主直拖

利申：其實都係估

快左就得

網上爬要講運，睇佢派到邊個機房IP段，最快嗰啲拎咗去做「電競線路」

以我住大西北比較好係119頭，58頭，最差係5頭，其次219，epc啲友reset router同modem搏換粒快，我就唔搞，因為reset得多佢機房router當flooding會暫停連接幾分鐘嘅

原裝firmware同merlin都試過，更到最新

咁真係原因不明，以前用merlin ac68u都好正常，上下傳唔會差太遠

用緊linksys router, 插咗隻usb落去諗住做server
但去到this pc打\\192.168.1.1 又入唔到

諗住map \\192.168.1.1\(usb 名) 又map唔到

有冇巴打可以求救

router 百痴爬到呢度借問

現在router位置, 用緊hkbn 1000m, dlink 垃圾筒(都應該有4~5年), 全屋靠wifi, 無pc, 唔會bt, 有nas, 紅圈位置最近屋企隻老虎投訴睇片煲劇好慢, 另一紅圈位置細路投訴上堂用video conf. 斷到飛起, 連我update 部laptop 都慢到我頂唔順

本來想mx5300 行單頭, 但又見話無貨同埋都兩千幾銀,
考慮之列:
EA9360(有點貴)
ac86u(平理價錢)
asus ax3000(價錢都可以)

請問巴打們邊個選擇會比較啱我? 謝謝

一舊未必夠用？ 主力牆得一個窿比Wi-Fi過
襯呢排特價買rbk20可能穩定啲

我唔想拖多一舊, 因為入房無乜位擺, 只可以單體

ax3000啦

村屋上網
本身住果區都收得唔係太好
如果要行4g上網
Router 用 netgear M1 好 還是 ac68u好？

（宜家用緊 cheap雞 tp- link MR400)
(CSL台）

只得smb 電腦咪一樣打192.168.1.1

首先，windows 10要enable smb 1.0先，睇你個樣都似係冇
即係settings果度

thx, 轉頭出去課金

之後揀一個location/folder 撳共用，就得

google : ‘windows smb 或者windows samba教學’就有唔少教學

建議最好移一移個位好啲 擺近睡房個牆會接收好啲

Ax3000

ax3000夠凸

呢個有d 難度, 條cat5要拉過, 因為個socket 就在router 隔離, 好很大工程

btw, ax3000已課

你可以試一試 再唔得既就郁一郁router天線位 睇吓會唔會好啲

感謝

我屋企 450SQ 2層,用緊1000MB 光纖, 之前係租GOOGLE 個MESH WIFI,但因為完左約無再租,睇網上推介,買左NETGEAR 既RBK20
但問題就黎喇,我部主機插唔到LAN線,所以一直都係用WIFI USB ADAPTER , 之前打機都無事,但一換左個RBK20就間唔中疾下疾下,除左ROUTER 其他所有配備都無換過，個Router擺位都一樣
所以想問下係咪GOOGLE個MESH 對比起NETGEAR比較好?
同埋想問下,我買張新既PCIE WIFI CARD 插落主機到,會唔會改善到,因為換過個ROUTER又2千幾太貴...
因為已經更新左左Firmware ，同埋又轉埋地區都係咁樣。好苦惱
所以想問下仲有無其他解決辦法

想問下如果想試mesh
入門最好係咪velop ac2600

請問巴打們好似圖咁1000呎左右屋想setup mesh wifi擺位
用緊netvigator 1000m

綠色係厚牆 (但唔係主力)
依家用緊AC68u 放係紅圈位 仲要有個木矮櫃擋住
room 3有隻垃圾dlink router做extender
room 2 3都係heavy user, 電腦/ps4打機睇片, 有拉線lan port入返68u
但room 1冇lan port又係wifi死位
試過room 2, 3 setup extender都唔得

依家想買對RBK852放藍圓位 (位置所限主機只可以放門口)
但係唔知RBK852個lan port/hardware夠唔夠room 2,3一齊low ping打機
又見到88u可以同68u 一齊mesh 打機效能又好似高啲
所以想請問下意見，應該直入一對RBK852
定買多隻88u然後68u擺room 3做mesh
謝謝

star topology 理論係分機直連主機 理論係快既
只係如果會有分機太遠主機，用daisy chain 駁分機再駁主機會訊號連接較好

入門係velop 最平最穩陣

用緊100M Satellite都足數

分機放係room3 好啲，想快一定直上rbk852 / velop mx5300*2

我enable晒smb1.0 都係map唔到，出咗依個error

之後我跟住下面個方法改數都係唔得

依家剩係用到ftp開

岩岩搬屋準備上ax3000，平時都係wifi + PS4，洗唔洗課金買埋貴lan線？
係唔係買條cat6，駁牆至router就搞惦？

噚晚12:00上上吓網突然斷網，望吓router 冇晒燈得粒橙色standby著住，點開關都唔著，冇計要星期一拎去整，都唔會一日拎得番

咁就今日又去買部asus AX56U，見9舊幾都ok，本來我冇ax devive真係唔使，不過咪買部試試，行咗6、7間都冇貨，最後嗰間乜都見到係貴人幾十，算就比佢賺， 1030 deal

目前用緊原裝firmware， 其實改進好多，有letsencrypt certificate， 家陣有ipsec vpn㖭。

雙WAN但用負載均衡會冇咗AiProtection ，咁就只有做故障切換，而家係有兩個問題，android usb stick 連接唔到，仲有synology nas 插咗線都睇唔到IP，synology LAN led燈綠色閃緊正常嘅，ax56u嘅lan led燈都正常嘅，就係web ui 冇IP

聽日再研究下點解，lan 線換咗條新嘅都一樣，唔通要flash merlin?

仲有就係間唔中 internet led 燈出紅燈1,2秒

計速度同一部SE測，慢過synology 2600ac， 不過數字遊戲

補張相，其實唔flash merlin都夠用，如果要BT除外，佢個download master唔知係咪仲係opt-ware 嗰個？ 已經冇人maintain ，仲有Emule 協議

呢輪用住原裝firmware 先，有進步

謝謝
但係都想知道RBK852/mx5300 lan既表現如何
因為最重度使用係4個lan port

補web ui 圖，呢部嘢1000蚊作為入門AX router就咁睇都唔錯，速度OK，功能亦夠強，擺喺客廳接近單位中心，收得都幾好，用sony 電視機 wifi 跑4K youtube都唔l
ag，有18秒緩沖，機身一啲都唔熱，4核心cpu ，如果想試吓都買得過

求指教
屋企用hgc modem 再搏router
本身用開廢嘅tplink ac1200
啱啱買咗部asus ax3000
一插落去wan燈長紅
請問有咁解救🙏🏻

off modem off router
30s 後 先開modem 等多陣 開router
你router 拎IP 本身set 啱嘅話 應該就掂
唔得就要call isp reset 佢果邊

試試先 thz🙏🏻

重度用lan port, wifi 6 mesh 出黎表現一定好啲，加埋係真mesh 一定穩定過ai mesh

謝謝
咁明天去課金了

device Iphone8
1. 在router 側根
2. 在最遠角落用smt 4.5G
3. 同2 同一位置用wifi(之前應該得1-2mb)

都係唔得🤦🏻‍♂️
有冇其他方法
試過駁返tp link又用到
以為係條線 換咗三條線都係紅燈

你睇睇屋企人仲有無投訴先 有的話就真係要移一移位 起碼唔好擋兩幅牆先

Rbk852好似做緊5803hkd一pair

5083先啱

係咪router setting問題

都要5880
請問邊到見到

One one mall/ anlander

依家用緊，airport time capsule+airport express X2

hkbn1000 屋企1200尺 ，需要更換mesh Wi-Fi嗎？

冇啦啦又得咗
Thx all🙏🏻

有冇人知R7000邊個merlin version最好？

原來有Alexa㖭, 咁買個Amazon ECho可以玩聲控, 做智能家居都得喎

謝謝
兩邊都賣哂

慘

算啦 急用就唔等了
謝謝巴打

想問下r7000同r7000p有咩分別
見r7000p好似新d
咁係咪好d

同埋1000蚊內係咪r7000係最好？
見佢好似出左好耐咁

利申 400呎公屋 1000mb

睇嚟擺喺左邊睡房會好啲

netgear R7000而家仲買唔買得過 間房同個router隔咗一幅20cm嘅牆 本身用緊tp link垃圾支那牌子 距離放手機/電腦嘅枱隔咗成米半 成鳩日斷線 或者呢個價錢有啲咩穿透力強嘅router推薦

今朝搞掂番個Synology NAS，原來我set咗喺固定IP，原裝華碩firmware嘅gateway我冇改，係192.168.50.0/24，但nas佢就冇顯示192.168.1.0/24 網段，flash 咗做merlin之後就顯示到網段，hard reset NAS之後比咗個192.168.50.0/24嘅ip 段就正常login 到

舊嘅ac68u再重新flash過，wifi都係冇，hardware已壞，唯有掉咗佢，都用咗接近5年

flash咗merlin之後可以用到DoT，冇睇原裝firmware有冇？諗諗吓聽日拎部synology router去整，不過synology router啲apps實在太好用，不過整好咗換但又要重新set多次網絡，真係要諗諗，機器多好煩，raspi headless嗰啲要駁mon/電視機同keyboard

晏啲搞埋個android tv stick嘅wifi，可能merlin就唔會連接唔到，原裝firmware仲多bug

R7000而家仲有價有市你話呢

可能個Android TV stick要reset, 5G同2.4G主WiFi都係話密碼錯, 但Guest WiFi 2.4G接得到, 暫時唔理住

話說merlin o既entware-ng setup改到好user friendly, 有menu幫你揀裝乜,連加SWAP都唔使自己打命令啦, ssh入去router, 輸入

amtm

會有menu, 第一次執行會叫你揀顏色, 之後安裝menu

可以揀要用o既install, 我裝 o左 entware-ng之後用佢開SWAP,

執行中

最後望o下有冇生效

入番web ui o既 tools睇,已有SWAP

更多玩法睇手冊

會唔會太遠隔住主力牆收唔到紅色位放出黎既訊號？

Asus RT-AX56U 推薦使用, 單個用住先唔夠用AiMesh都得, 原裝firmware功能已經好強, 只係冇Synology咐加既幾個獨有apps, File Station, VPN Plus同Download Station呢幾個 o甘好用, 但已經唔差, 加o左ipsec vpn server, iOS/Windows/Linux/Android...主流系統有原生client,唔使import cert, 唔使下載clients

flash o左merlin更加功能強大, 睇o下手冊玩得到, 相對S牌rt2600ac, 佢有AX, 平6 o舊水, 唔需要S牌 o個幾個特別apps, 似乎仲抵玩, 速度同cover訊號都OK

Asus mobile apps有AiCloud, 可以管理晒內網o既SMB Server, 當私人Cloud都可以, 只係差S牌 o既file station少少o既o者

merlin o既加密DNS

係唔記得睇睇原裝firmware有冇?

R7000, V1.0.9.60_10.2.60
Smartone 1000M上網
買左年半左右 最近間唔中斷上網,要restart先連返
屋企400呎唔夠間中收唔爆都算,但做緊重要野真係想死
已經試過直插電腦無問題
已經後悔無買AC68U,自己好似未有咩必要刷merlin...
版本問題?

本身仲諗住買r7000

但上網睇到人成日話斷線
利申苦主

2020年了
買都買AX既ROUTER啦
有新買新啦梗係, 2019前半年就話AX少選擇姐

R7000又唔係平 仲係AC 你又唔知佢ver.幾 換左D咩料
買完仲要自己刷第3方FW
貼錢買難受呀?

利申: R7800苦主, 2019年因R7800太垃圾先黎左呢個POST

我都覺得r7000好舊
但如果ax router有咩介紹

依家呢個po
得翻ax(Asus Netgear Linksys ) vs orbi+velop

叻雞R7000唚日望o左o下仲賣緊7舊幾, 老實唔差o個兩舊零水, 買ASUS RT-AX56U好過, 雖然未必有ax device用到, 但未來可以用上, o甘有好過冇, 呢隻o野賣得好好,四處都冇貨

我500呎單位仍然一隻就cover晒, merlin已有支援, 梗係有新買新

我都用緊r7000 冇斷過線

ax88u *2 aimesh
之前將child node 升咗上最新firmware
aimesh會斷
宜家主router 最新firmware
child node 降級用2月firmware
冇事了
詳細問題原因就唔知了
舊嘅主router 喺amzn us買
新嘅child node 喺amzn jp 買
照計應該唔係問題成因?

本來我用咗3年嘅r7000唔會斷
後尾加咗nas斷到仆街
買ax88u換咗佢算
部r7000到宜家都未掉

ASUS RT-AX56U

好灣定播0左一個鐘youtube 4K@30 WIFI, 完全唔lag, 功能相當強,UI易用, 同埋有Alexa 支援, 不過我冇Amazon既Smart Speaker冇得試

諗緊ax1800定ax3000好d
同埋asus定netgear好

ax1800就係ax56u, 正常同廠貴o既強o的合理,睇你budget, 我係拎部S牌Router去整頂住先, 不過用落做主Router都冇問題

華碩同叻雞, 我買華碩, 用過幾個都OK

咁點解叻雞唔好？

原裝firmware出名寫得差, 如果唔預用third party firmware, 最好唔好揀佢, ASUS o既原裝firmware好太多, 就算唔用Asuswrt-Merlin, 都足夠

咁睇黎ax56u啱我多d
Thx

可以用呢個自動定時出tweet去twitter

呢個可以做好多o野

有stunnel5同tinyproxy 1.10.X, 可以o係router用letsencrypt證書起個有auth o既 SSL Proxy, 唔使gen張self-signed cert搞,唔使import 入browser, tinyproxy 1.10.X支援Basic Auth, entware-ng估唔到軟件o甘新, Ubuntu要19.04, Debian buster先有,呢個有興趣部署一個,過幾日先

屋2XX尺 HKBN 500MB 平均有10部device 本身用AC68U 轉AX3000好唔好

紅色係主力牆 router個位有拉線入房2部電腦
房1問是題不大 不過房2個Wifi平均得1xx-2xxMb
thx

間屋4xx尺倒，而家用hkbn100線同廢router 係睡房(WiFi 有70-80mbps)，距離廳5米左右，隔左1木門同中間有間房，wifi 信號出到廳得返幾mbps。

想換orbi ac2200 , 下個月轉hkt1000。因線會set返係廳，廳，打算router 主機放廳，副機放入睡房，PC 係房插線駁副機，ps4 , notebook, 手機係房用wifi。

其實有冇需要用mesh, 只係想由房出廳都有穩定點的速度，最多連4-5 devices。

Budget 有點超，睇到翻新ac2200 RBK20套裝官網賣$1180，黃金見到翻新好似賣$1099，買得過嗎？還是唔需要用mesh？

我用緊rbk 20, 放屋企一頭一尾
喺屋企中間成日出現load空氣嘅情況
係邊度出問題同可以點解決?

補充少少
屋企唔大, wifi 一定cover到中間位
會唔會係因為主機同衛星嘅訊號撞咗?

華碩router o既IFTTT, RMerlin表示有安全問題憂慮

另外如果要用Alexa,一定要開外網可以設定router o個項, 所以預設係開o左o既 ,我個人對o係外網可以蔎定router有保留, 所以以前都係熄o左, 真係要由外網設定router, 開VPN入內網安全高好多,ssh都一樣

有一兩隻 devices 輪住連唔到wifi, 要restart 部router 先得， 有冇巴打試過？ 用緊 linksys ea7500

有人幫asus router寫o左個nordvpn connect manager o既 shell script,要flash做merlin先用到

畫張圖黎睇睇?

780mbps 可以短暫1.2g 好快跌番落1.1g 780

長用ax 可以拆開做3條ch 單獨用ax穩定性不及ac

有機會係 兩個wifi訊號最弱嘅位重疊左，咁岩又係你屋企中間

BTW冇點追po kawhi巴你set orbi點
搞掂未

有冇orbi巴打知乜事
今晚個orbi security狂彈呢個spam detected出黎 煩撚到嘔

之前唔知大陸廠買左tplink 用左兩年就打柴
而家想轉牙石想請教下AC58U 。AC68U呢兩個model有咩分別，想知如果住村屋邊個會適合啲

直接閂左個armor算

屋企700尺 依家用緊tplink 唔知咩款（應該好廢） 我間房同個router隔左兩面牆同埋轉埋彎 5g完全收唔到 2.4都好慢

黎緊轉hkbn1000mb 指定個款 IAD601D今日上黎試機 駁lan線電腦有9xx 企隔離手機有500 但房都係收唔到（5g 得50 or search唔到 ）就算個router拉長條線 近d房都係得2xx

可以唔要佢個router 係咪應該轉mesh?

如果轉mesh 主機放返依家個位 放一隻係房 理論上係咪應該同 企係hkbn個隻隔離一樣快？ （有5xx?）定可能因為隔左牆而少左？

佢幫你Block左啲垃圾popup廣告網

怕貴其實有有Lan線轉USB adapter，Lan線買返靚少少就得

usb to lan 算啦

其實我就算熄咗衛星都可以全屋收到wifi,
個衛星只係為咗駁條lan線俾部腦用,
所以應該唔存在訊號弱呢個問題

試下關左daisy chain,我印象中係外國網有人講過，就算雙機都照關左佢

請問netgear rax40發生咩事 懶人包冇寫明

爬咗文 收翻先

想問各位巴打 AX56U AC86U rbk20 邊部好啲？
屋企500-600呎到 但router放最入既房 所以廳同最入間房以外既地方都收得好差
諗緊買ax為將來wifi6打算下好 定解決收得差既問題先
俾少少意見我啦

用緊500mbs，係咪應該換左router佢

Tp link?

唔知咩牌子
HKBN 送

係咪一件頭果款

4支天線囉
比老豆倒吊咁掛左屋企咩model 都睇唔到

有機會影下個外觀睇睇咩牌子

屌，屎忽痕update咗mx5300上最新Fw，Wi-Fi由5xx跌到3xx
果然乜牌子都唔好亂up

我發現初果水fw係最好 跟住越用越爛

請教下各位

新買左netgear Orbi rbk20，網速快但每分鐘都會斷一下線，幾秒後又正常返，打online game 好明顯，如果熄左個satellite 幾分鐘後會正常返。

試過網上唔同嘅方法，例如移遠啲個satellite、調弱個signal、開關fast roaming等等，都冇幫助，有冇ching遇過類似問題？

6月1就轉pccw

邊間寬頻？

用落又唔算太大分別既

我用左ax router再轉埋se2= 2xx mbps
頂丫 wifi6又水人

無深究 用落無太大問題就由佢
我隻都算係入門級

Se2有wifi6?

我用左咁多年都無試過，你一係睇下有無得換

外國巴打求建議

單層約3000尺，木屋結構
全屋8個人，約20個device 要connect wifi
有咩好建議

有
套住Iphone 11皮既 iphone8

估唔到你咁快入手

用住細機等 中價位細機 eg iphone 12 5.4吋
Se平平地懷舊下 個手感係幾正

請問ac68u 咩版本既firmware最穩定

台巴
SE2電量真係差?
利申會打音GAME 1日音GAME ONSCREEN 1小時內

用緊AN機S8+瀨尿中

我正常使用
少打機
8點開始 到6點 =42%

幾時發左

Se唔駛發左既

宜家個router 放左係C房(粉紅色三角形)，但穿唔到主力牆，B房收唔到Wifi，就算收到都好微弱，會周不時斷線
(相反，D房收得好好)

暫時買左隻home plug插係B房，不過速度真係接受唔到

想A B C D都收到wifi，係咪應該試下用mesh wifi ？
如果用mesh wifi，應該點放好？
(上網data point 位一定係C房無得轉)

利申: 用緊AC-58U, 未試過用extender

Router有無得店近門口放？or 有無辦法貼窗口放，再用lan 線連分機

Router 位梗死左

我的電腦有無顯視你個router

我都係pccw +5300
有7xx

打機會熱丁仆街，買得到s8+其實不如換s10+

mesh出走廊咪得

留名學嘢

係咪 200251

台灣巴

點睇都係只係換咗A13+Intel modem嘅iPhone 8

邊度有Mx5300 現貨？

筆直幾多先

TUF gaming ax3000同 rt-ax3000點揀好？

有，network 個到會有router infrastructure （彈返去router setting個page）同media sever

得55mb 好細更新 應該唔關事嘅

千鬆啲

三個到四個MESH

新手想買Wifi Extender
如果同本身個router 唔同牌子係咪都冇乜所謂?
thanks ching

Ax56u
Ac68u
可考慮想試ax定ac

爭舊幾兩舊水梗係上AX56U

利申: 啱啱買咗AX56U

華碩個SMB Server唔好話Windows mount唔到, 我用Linux base o既Volumio都唔得, 如果係Merlin o既話, 開NFS, windows 10跟呢度裝client, 以前windows唔支援

NFS o係merlin係用insecure, 唔使auth, 只能LAN device mount佢

而家我全用NFS share

merlin有NFS export, 好似 o甘windows裝o左 nfs client就應該mount到

pccw

good choice

今日拎部舊機整, 佢比o左部新o既,返去都唔換了

其實speedtest 好睇時段同server, 唔同時段同一server 係差好遠，我ea9350 + ax200 最高都上到6xx-7xxMbps, 繁忙時段得300Mbps 都冇都試過

暫時老電1000Mbps plan STC / Netflix 最穩定，用政府既ofca 永遠都最慢 好撚垃圾

AX56U個kernel新好多, 唔係2.6版本, 加入o左IPSec 模組載入核心, 所以有得用IPSec VPN, AC68U冇, 核心4.1.5, 即係wireguard都裝到

無分別

有無巴打用緊smt嘅寬頻？
依家用緊HKBN 兩間一條線 但係smt平好多
嚟緊應該轉smt 係咪唔伏？
158包家居wifi個plan係咪無必要？
因為問過係Vtech牌子嚟
如果都係廢嘅我自己課金買個新router算
因為依家用緊500mb覺得唔夠快
同埋屋企多牆 router擺我間房之後廳嘅信號好差
有無巴打有router推介？
Around 1000蚊內

yes

買左Ac68u好撚正

THANKS BRO

但firmwave會揀pccw？呢個我有懷疑
我寧願信係呢排pccw唔穩定多啲

因為我覺得個firmwave應該係咩台都慢曬，唔會淨係針對pccw掛

你地個ROUTER 夜晚訓覺會唔會熄左佢

從來唔熄，以前用r7800，被迫reboot唔計

長開

呢個真係唔知但router唔會咁揀ISP掛

可能linksys想睇下你係咪雞寶，係就話係佢問題
話曬之前個朵咁臭

唔洗客氣引導巴打脫離支那link係我使命

今日又好似好返啲,上返500左右,應該真係PCCW問題

想問下屋企1000mb上網,想買條上網線,由個modem插落部主機,係咪買cat6?

想問下netgear 翻新機買唔買得過, 最近想換mesh wifi見佢rbk40 兩個裝平一半咁滯

5e/6都得,但6唔係貴好多,直接上6之後都冇煩惱

有冇人有ac / ax wifi adapter 推薦？
最好$400左右

買左AC2600
但setup果陣佢無得揀dynamic ID
咁點算

利申：電腦白痴

巴打琴晚再用ofca check WiFi 最多都係得55mbps係咪我裝錯左啲咩
利申 電腦白痴

點解無人推介asus啲wifi mesh嘅

用下speed test by ookla

今晚返去試下正常iPhone 應該係收到幾多m ?

2xx-4xx係正常值

咁都差好多下

Wifi6 對wifi6 device大約有600-700

用緊1000MB PCCW 屋企2,3部DEVICES 用AX56U OR AX3000

而家用緊apple time capsule, 新屋尾房一格都收唔到, 新裝pccw 1000, 8040H modem, 有無咩router 介紹， thanks

屋企用緊d link 兩百幾蚊個啲router成 五年都冇壞 屋企仲停留係2.4Ghz既世界

但由於最近 屋企人出事 急要裝實時web cam
如果買wifi web cam
個隻router應該handle唔到

我岩岩睇完第一頁推介 睇岩隻ac 68u
想問下佢個usb sharing function可唔可以 直插hdd docket ?
定一定要 WD my book個啲有firmware 既先用到？

同埋68u 中央田 $999
88u $1399

68u 係咪溫度好易過熱？
google有人話 成7x度
88u散熱會好啲？
擺雪櫃頂 空曠但大塵

求指教

s10都5xx-7xx qualcomn modem

iphone有 4xx算咁啦 以intel nodem

用緊smartone1000mb ，其實無咩特別，但來緊6月轉pccw 1000mb 想試下唔同野

找不到fw link 之前982

有行貨保養就無問題，其實個道理似去apple store買翻新機一樣

即而家降番去962 穩陣的

無錯
之前買過隻rbk20
正常使用中

轉pccw貴咗定平咗？

薄餅500M
AX56U
IP11

同電腦行LAN幾乎一樣速

歷來各版本

用得iphone 已經預左啦

貴左啲但我想試下。

屋企千零呎 多牆
應該買兩隻Mx5300定 一隻Mx5300加兩隻Velop ac2200

得個主機有ax 好似冇咩意思
除非你多數係 係ax主機範圍內用wifi
索性 3粒ac2200 好似好d

但係Mx快好多喎

你收到先有得快㗎
得個頭係ax 一返房又變返ac 或者n
冇用㗎啵
你機同機之間係 wired backhaul 定點？

我同你同router
老電1000m反而做唔到

世界級 圖則
你屋企真係咁嘅間隔？

請考慮mesh

1gb ram 4核 2.2ghz cpu

80%間屋係長既

俾返張正常嘅 圖則嚟啦
你畫成咁 完全理解唔到點解主人房會收唔到
明明只係隔左1幅牆
另外lan socket 位置係點分佈？

但係都ax總會快過ac掛
Sor 新手

downgrade 落 962 ax ac 訊號
ax ac 終於保持一樣 之前ax 弱好多

你router 收係櫃入面 定 櫃面？
裝過潢間牆？
磚牆都穿唔過好難想像
電視櫃背有3個lan socket 但全部都通唔到入房？
set左 傳輸區係 美國/澳洲未？

睇唔明 姐係 ax56u 好過68u？

Router收係櫃入面
係每間房各自有一個lan socket
條線出返去電視櫃
淨係Macbook唔知點解收唔到/斷線
電話就無事(iPhone XS MAX + iPhone 8 Plus)

電子嘢有新買新 而且AC68U出咗好耐，當AX 裝置市場普及，唔會再更新firmware，

咁拎macbook 去check
或者換部新咪掂
router 可否擺出嚟 愈高愈開揚會好d
d 天線全部垂直擺
如果有wifi 手指 插落macbook 就試到係部機個wifi module 有冇壞定係太廢
如果通到lan入主人房 wired aimesh 應該都掂

裝修左都唔通 屌7d師傅啦
唔係就俾錢拉過

有 可放

電子野 你買果陣就叫新姐
都唔知出左廠 囤左幾耐啦
中次貨都冇計

好，如果個房有電掣，但無駁Lan 線，mesh 唔mesh 到？ 🙈 thz

整完之後WIFI 有400了

發覺iphone打機用wifi有時會疾
Lte就唔會
係咪router問題？
如果係既最近有咩router抵買？
預一千內 屋企約有6-7部機用
想穿到一部牆

有冇Speedtest過上下載、Ping值幾多？

今日啱啱裝咗PCCW 1000M 寛頻. 但係個Modem 係華為. 想問有冇得換唔係華為?

屋企400呎, 1部電腦. 1部電視(好小睇). 都係插LAN 線
想買個ROUTER 出WIFI. 俾我&老豆電話用, 老母有時用IPAD.
想問有冇ROUTER 好介紹? 1000蚊左右.
追晒呢道既POST. 諗咁ASUS AC68U 同 AX56U.
但係見AC68U 係1300 Mbps. 反而AX56U 係(5GHz)1201 Mbps.
或者有冇其他介紹? 越細隻越好. 最好唔好咁多天線
唔該晒

老電得全屎為無得換

我就係見HKBN 用MYTVSUPER 先轉PCCW.
點知今日裝完. 一睇. 屌....屎為.

有冇router 介紹? THXTHX

基本上9成isp都用屎為 避無可避

原來華碩個Download Master仲係以前o個個, 仲有amule

成十年冇換過, 家陣仲邊有人用eMule?

唔該哂你呀巴打

而家有冇用開wifi？幅主力牆似乎會擋住wifo入房
衛星應該擺走廊入口近廚房幅牆

推下post先
開左新post

Router路由器 集中討論區(27)發問前請細閱置頂